武漢作家向五毛宣戰：極左禍國殃民

武漢作家向五毛宣戰：極左禍國殃民

武漢作家方方（圖）自封城第三日開始每日寫日記，記錄這座疫市的百態，成為外界了解武漢的窗口。但期間遭無數網軍舉報和攻擊，近日又被批評未有「弘揚主旋律」和正能量。方方在最新一篇日記中向極左勢力「宣戰」，表明極左是中國禍國殃民式的存在，「你看我怕不怕你們！」

相關新聞：澳門籲市民勿來港

日記記錄封城百態

方方日記文字溫和，但對官方缺失不乏質問，成為疫情中的獨特文化乃至輿論現象，更被稱為「武漢良心」。但亦惹來不少非議，她的微博被網警禁言。湖北省新聞工作者協會旗下的「今日湖北網」日前更發了200多則帖子攻擊方方。網上日前又流傳一封3,000多字「16歲中學生致方方的信」，信中指摘方方在日記選擇性地傳播負能量。

信中又批評，方方日記為西方國家留下口實，質疑她「長在紅旗下，要吃武漢糧」、「家醜不可外揚」；又稱任何政權都不是十全十美，任何政治制度都不可能沒有瑕疵，邏輯一如中國外交部發言人。有網民笑言信件不像出自16歲學生之手，更像50歲摳腳大漢的作品。

立場親官方的北大教授張頤武也加入「討伐」，質疑方方早前對殯儀館照片的描述欠缺證據，迴避面對質疑，批評作者應該有求真之心，不能喪失做人的底線。面對打手的連番圍攻，方方在20日的日記中回應，歡迎張教授到武漢實地視察，又向「極左」們宣戰：「極左就是中國禍國殃民式的存在。改革開放如果毀在了這些人手裏，是我們這代人的恥辱。來吧，是把你們所有的招數都拿出來，把你們背後的大牌都喊出來。你看我怕不怕你們！」

她引用一名中學生的評論反擊「欠正能量」的指控：「問題並非在於過度關注黑暗，而恰恰在於我們過度熱愛光明了——乃至讓這種強光損害了我們的視力。」方方又讚揚，中學生並沒有想像般弱，同樣擁有獨立思考和觀察力。65歲的方方是中國著名作家，原名汪芳，代表作《水在時間之下》、《萬箭穿心》等。

微信/法廣網

好驚佢會被感染

話佢收美國佬錢

呢招萬試萬寧